{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013218",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "영도구의 자연"
    },
    "text": "影島区の自然\n北西から南東方向に長く伸びた地形の影島と付属島嶼である朝島·生島で構成されており、鳥島は防波堤で影島と連結されている。 影島の南西海岸は急傾斜を成した岩石で構成されており、北東海岸は比較的緩傾斜を成して住居地域が形成されている。 影島中央部にそびえる蓬莱山(395m)から南西方向に中里山(150m)と太宗山(250m)がそびえており、太宗山南西側の麓に太宗台が形成されている。 太宗台は長年にわたり波の侵食で削られ、100mに達する海蝕崖と波蝕台·海蝕洞窟などが形成されており、球状ホーンフェルスとスランプ構造(slumping structure)·岩脈·断層などの多様な地質記録を保存しており、釜山国家地質公園が指定した12ヶ所の地質名所に含まれる。 北東側に南区牛岩半島(赤旗半島)との間に釜山港北港が形成されており、西には西区松島半島(岩南半島)との間に南港が形成されている。 1876年開港以後、市街地が形成され海岸が埋め立てられ領域が拡大し、今の南港と北港に薄い地域および産業施設の大部分がこのように造成された埋立地に立地する。海洋と接して夏場は内陸より気温が低く、冬季は高く、年間気温差が比較的少ない。 年平均気温（2001~2010年）は14.5℃で、釜山市の年平均気温（14.4℃）より高い。 年平均日最高気温は18.2℃、年平均日最低気温は11.5℃で年平均日較差が6.7℃と現れ、16区·郡の中で最も低い。 植物の成長可能期間は328.1日で、釜山市の平均（312.5日）より15.6日長く現れる。 年平均降水量は1434.0㎜で釜山市平均(1533.7㎜)より100㎜ほど少なく、年平均降水量の50%以上が夏に降る夏季ダウ型だ。 年平均降水量が最も多い神仙洞(1544.8㎜)と最も少ない東三2洞(1337.2㎜)は208㎜程度の差を見せる。",
    "QA": [
        {
            "question": "影島区はどのような地形で構成されていますか？",
            "answer": "影島区は北西から南東方向に長く伸びた地形の影島と付属島嶼である朝島·生島で構成されており、鳥島は防波堤で影島と連結されています。"
        },
        {
            "question": "影島区の南西海岸と北東海岸はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "影島区の南西海岸は急傾斜を成した岩石で構成されており、北東海岸は比較的緩傾斜を成して住居地域が形成されています。"
        },
        {
            "question": "影島にある主な山は何ですか？",
            "answer": "影島中央部には蓬莱山（395m）がそびえ、南西方向に中里山（150m）と太宗山（250m）があります。"
        },
        {
            "question": "影島の海岸にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "太宗台と呼ばれる地域は波の侵食で削られ、100mに達する海蝕崖と波蝕台·海蝕洞窟などが形成されています。"
        },
        {
            "question": "影島付近にはどのような港がありますか？",
            "answer": "影島付近には釜山港北港と南港があります。"
        },
        {
            "question": "影島区の気候はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "影島区は海洋に接しているため、夏場は内陸よりも気温が低く、冬季は高くなります。年間気温差も比較的少ないです。"
        },
        {
            "question": "影島区の年平均気温はどのくらいですか？",
            "answer": "影島区の年平均気温は14.5℃です。"
        },
        {
            "question": "影島区の年平均降水量はどのくらいですか？",
            "answer": "影島区の年平均降水量は1434.0㎜です。"
        },
        {
            "question": "影島区の植物の成長可能期間は何日ですか？",
            "answer": "影島区の植物の成長可能期間は328.1日です。"
        },
        {
            "question": "影島区の年平均降水量の特徴は何ですか？",
            "answer": "影島区の年平均降水量の50%以上が夏に降る夏季ダウ型の特徴があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 580,
        "QA": 437
    }
}